華航推出背包客優惠 唔寄倉連稅1000蚊來回台灣

華航耕耘年輕族群市場，迎戰低成本航空，自明日 (5/25) 起，推出物美價廉的「樂GO」旅遊新選擇，鎖定小資族、背包客、輕旅行愛好者及自助旅行上癮族群，讓旅客可自行決定是否託運行李，聰明掌握旅行票價，還可保有華航優質的機上服務。首波主打國人旅遊熱門航線：桃園-東京成田，來回機票驚喜價只要新台幣5,100元(未稅)起，輕鬆旅行無負擔。

華航全新「樂GO」機票商品將於5月25日 (三) 上午10點起於華航企業網站正式上線，民眾只要比照一般網路訂票方式操作，即可訂購7月9日 (六) 後出發之所有桃園往返東京成田航班。

此產品共有二個特色：第一是需網路訂購，限量銷售，且不能退票；第二是票價不含託運行李之費用，若旅客仍有託運行李的需求，可選擇單程或是來回加購託運行李，單程託運行李20公斤為30美元 (約新台幣980元)，除購票時可直接加購，亦可於班機起飛前24小時於網站加購託運行李額度，機場現場不接受加購。

根據統計，2015年台灣超過400萬人次搭乘低成本航空；且台灣出國的低成本航空旅客中，只有約 50% 的旅客有託運行李需求。考量日本為台灣旅客最喜愛的旅遊點之一，華航看準此趨勢及市場需求，讓託運行李變成一個選擇給消費者自行決定，節省出遊成本；但同時間卻擁有航班密集、時段好、機上免費餐飲及影視娛樂等服務，將是非常具競爭力之產品。

華航為亞洲第一家推出「樂GO」概念之傳統型航空公司，為了因應航空業日益蓬勃發展的競爭，歐美等航空業高度競爭之國家已盛行多年，透過差異化之機票產品，吸引不同族群選購，如歐洲的英國航空、德國漢莎航空及北歐航空；紐澳的紐西蘭航空；北美的加拿大航空、美國航空及達美航空等，皆推出類似產品。

為避免旅客遺漏資訊，華航特別於訂購網頁設置貼心提醒，如欲購買的旅客，務必留意相關規範。目前此項創新產品率先於台灣網站電腦網頁版開放訂位購票，預計6月底將再擴及手機網頁版也可訂購。(2016/05/24)